---
# Feel free to add content and custom Front Matter to this file.
# To modify the layout, see https://jekyllrb.com/docs/themes/#overriding-theme-defaults

title: Page d’accueil
layout: home
permalink: /
---

# Page d’accueil du site statique du projet STRAD

Le projet STRAD (Stratégies pour l’Archivage Durable) propose d’adopter une approche basée sur l’édition de sites web statiques et d’accompagner les anciens sites et bases de données de projets de recherche (des universités Paris Nanterre et Paris 1 Panthéon-Sorbonne) dans leur transition vers des solutions statiques afin de faciliter leur maintenance et achivage, et de réduire leur empreinte environnementale.